
                      Nadie me obligó a ver The 5th Wave. Fui por mi propia voluntad. ¿Por qué? De hecho, leí y me gustó un poco la novela de 2013 de Rick Yancey que puso un poco de músculo en otra historia distópica de adolescentes que enfrentan el fin del mundo. La protagonista, Cassie Sullivan, es una estudiante independiente de secundaria de Ohio con el yen habitual para niños, pero sin la necesidad de que un tipo la defina. Nunca pasé al siguiente libro de la trilogía de Yancey, The Infinite Sea de 2014 (el tercero, The Last Star, vence a finales de este año), pero había algo en The 5th Wave que parecía rescatable cuando y si el libro llegaba a la gran pantalla. Estaba equivocado.
        
            